痱滋警遇襲案 控方突增指控資料 官怒斥:咁以後唔使開案陳詞啦，畀晒彈性你哋啦！

去年6月26日大批示威者包圍警察總部。當日有便衣警員聲稱欲往警總上班時，遭多名示威者追打，有在場出現的男子事後被控襲擊傷人及暴動罪，案件今日續審。控方今早突然申請呈上被告手機訊息截圖，並傳召兩名擷取相關截圖的警員作供。辯方隨即反對，指控方從未披露會使用有關資料。控方則指「自己有權用」，現階段納入控方案情是公道做法。惟法官郭啟安質疑控方做法是擴大檢控基礎，更謂：「咁以後唔使開案陳詞啦，畀晒彈性你哋啦！」

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官 #審訊 [5/7]
👤岑(25) #0626灣仔 #續審
‼️還押逾8個月‼️

控罪：
(1) 暴動
(2) 襲擊他人致造成身體傷害
(3) 不依法庭指定歸押 (已認罪)

承上 ()
--------------------------
郭官：你節錄被告講嗰d嘢，都唔係句句有用，嗰d食咗咩飯、雞脾飯？三文治……其他嗰d「行行企企，食飯幾味」嗰d message唔好講喇，依家我認為淨係得呢幾句同本案勉強有關嘅啫。

1. 係煲底傾緊文宣group嘅嘢(22:45)
2. 如果想帶到風嘅話，我地做嘅嘢一定要統一，要同行動組配合
3. 去警總都要睇吓今晚咩情況，如果嗰邊需要救人嘅話我地都應該去救
4. 今次噴得勁好多

郭官回應：
1) 同意案情其實已經講咗，被告係政總行去警總，呢點大家都無爭議。嗰d信息只能證明咗被告係煲底逗留、同人傾計。都無辨法知道被告是否討論當晚行動步署，是否與當晚暴力行為有關

2) 你(控方)講緊嘅呢班人係負責文宣㗎喎，唔係負責行動，我地成日講文宣武略，似乎兩樣嘢嚟。

行動組又係咩意思？行動係咪去買poster，你真係唔知㗎喎，點解行動組就一定係打人呢？當然你可以evaluate㗎，當被告係證人欄作供嗰陣，問佢咩係行動組。但你證明唔到㗎喎？佢答乜你都無得反駁㗎。

對話(3)內容有假設性，建基於有人被捕才會出現，而控方亦無證據，證明當晚有示威者協助被捕人士逃離羈押。因此，對話(3)只係純學術討論，無乜意思

我唔想講係多餘呀……不過你多此一舉囉，呢d證據其實你地已經有，係咪值得花咁多功夫，又傳召證人作供，又俾辯方盤問，去證明一d你本來已經證明咗嘅嘢呢？你係咪無野做呢？點解要咁樣做？
--------------------------
(4)🛑
郭官：被告話「今次噴得勁好多」，都唔代表被告自己噴，可以唔係佢噴

控方：咁代表佢係現場佢知道喇

郭官：佢一定知喇我都知喇，除非佢係蒙眼嘅啫，依家你話佢現場有眼疾就話啫。任何一個合理嘅人係現場都會見到噴得好勁喇。我真係唔明點解你地只爭朝夕，揸住呢兩句野唗法庭時間……

我依家話俾你聽你唔洗證明，我接納任何人只要去過警總都見到噴得好勁，滿唔滿意？

控：感謝閣下嘅……呢d證據，結果有咩比重係由事實裁決者嚟決定

郭官：咪我囉……如果佢係話「今日我噴得好勁」咁就唔同喇，咁呢句就有舉證價值，我唔俾你就我唔啱，對控方唔公道。但頭先句說話，你同唔同意係可以有2個結論，可以係被告噴，亦可以係其他人噴，同唔同意法官嘅結論？

控：同意

郭官：既然係咁疑點利益歸於邊個呀……歸於控方呀？辯方呀嘛，咁即係無用囉。

--------------------------
總結：你諗清楚嗰relevance先擺入嚟喇，唔係點俾你擺呀

係咁㗎啦 唔gur投訴囉

今日好塞車. 今日好多人. 今日好多狗.
唔通塞車, 多人, 多狗....又係我製造出嚟咩.
個控方真係有冇腦架?

有咩事 上庭同法官講囉！

郭官：佢一定知喇我都知喇，除非佢係蒙眼嘅

郭官咁有霸氣？

宜家啲官真係好驚會俾人制裁

控方onL9，想用呢d砌得入既話就咬多d人

隻檢控官無啦啦喺到搞事 正常法官都嬲啦
明明雙方都承認左的事實
控方又拎一大堆「證據」出黎拖時間

其實你呢d小學雞好撚煩 睇到好撚尷尬

真係嘥哂啲時間

郭官：既然係咁疑點利益歸於邊個呀……歸於控方呀？辯方呀嘛，咁即係無用囉。

控方係咪on9

呢位法官頭腦好清晰，好有邏輯

有d官唔係想偏幫邊個 係唔想d人浪費法庭時間

證明左一D證明左既野 紅官都屌鳩你啦 如果你好撚多仲要開多日庭同你玩

如果係蘇文隆彭寶琴：
控方有新證據,冤獄多一年先

btw,香港全狗官

正常官=驚制裁
你比連登洗得太多腦啦

德媒報導中國打算擴張勢力至 加勒比海地區，並形容為新殖民主義！！

【歐洲動態】原來中國公安可在瑞士進行調查

個個post 都有啲制裁撚 根本係檢控班仆街亂咁嚟

係，每次辯方贏/有利既post 都要講一次，好撚煩
制裁係影響到啲官既話，今日兩單私人檢控就唔會撤控啦
根本就正常官一路都正常審，紅官一路都係亂咁判
冇改變啲咩

行動組果段真係
佢又prove唔到行動係乜
開審嵌之後我話係乜就係乜架啦
控方晒9氣
不過如果係杜狗蘇狗呢d肯撚定話行動=暴力係唯一合理推論

呢個官好英明神武

就係想燒你時間，燒你訴訟費律師費
律政處檢控班狗而家作惡不下於黑警甴

咪戇鳩啦
咪咩都拉去制裁到打飛機
睇下控方個程序完全出錯

控方真係on99

郭官審湯杜夫婦嗰陣已經講到明唔接受環境證供推斷
要好準確咁提供毫無疑點嘅證據
而家呢單又要佢自己一齊斷鳩估
佢實扯火啦

其實想成為案例去咬其他人

做到官既都係叻人
點會肯比個低級過自己既人係度老點呀，
點會唔嬲
關乜9制裁事

指控方從未披露會使用有關資料。控方則指「自己有權用」

弱智到
當場砌生豬肉

班官開始聞到味

傻啦 幫凶唔洗還阿

嗱 香港警察除左黑暗醜惡之外呢 做野仲斷鳩估架

其實好撚基本
doj係咪弱撚智
郭官好鬼馬 好公道

Push

郭官真係做得好專業

你驚你老母幾時死仲好啦

笑死

波台狗又玩膠

平時堆紅官 屌你老母自己作都得既

社會寄生蟲警曱

要法官閣下斷鳩估

常理推斷都唔識，定係閱讀理解有問題？

睇個內容就知律政司成班都要俾美國制裁